[支持手足] 稱對831失望 跨國公司台籍高層於港鐵及警署噴漆 認刑毀候判

（獨媒特約報導）
一名年薪逾百萬的跨國公司管理層，去年9月於黃竹坑及海洋公園港鐵站和香港仔警署外，用噴漆寫上「721」、「831」、「黑警」等字，被警方埋伏繼而拘捕，今（10日）在東區裁判法院承認4項刑事毀壞罪。被告原另被控一項襲警罪，控方今修訂為抗拒警務人員罪，並准被告以簽守行為12個月處理，並撤銷控罪。4項刑毀罪則押後至本月23日判刑，以等候社會服務令報告。

求情稱對8.31事件失望 對香港有深厚感情

來自台灣的被告黃麟傑（49歲）承認於去年9月17日及19日，分別在港鐵海洋公園站及黃竹坑站外，以黑色油漆噴污港鐵站外牆、電梯門及機房等；以及於9月30日在香港仔警署外，以噴污警務處的兩幅橫額。

辯方求情指，被告的4項控罪皆發生於與「8.31太子站」事件相關的日子，分別是8.31後及8.31一周月。辯方指出，「8.31」事件對於很多香港人來說影響深遠，包括對黃而言，此事件令他深切失望、傷痛，黃並非隨意損壞，亦非出於私利，僅是很想表達意見，奈何方式錯誤，強調黃已為事件付出很大代價。

被告的僱主及妻兒皆有撰寫求情信。辯方指，黃在台灣出生及唸大學，在美國讀畢碩士課程後，10年前來港就業。他與妻兒一同在港生活，並曾在多間跨國公司任人事管理高層，現時年薪過百萬。其僱主對他讚口不絕，更表明會繼續僱用他；在妻兒眼中，黃亦是好丈夫和好父親。

辯方又稱，黃一直奉公守法，雖在台灣出生，但對香港有深厚感情，甚至安排兒子在香港讀書。黃已坦白承認過錯及願意賠償，並清晰知道不會再犯。

裁判官何俊堯指，損壞港鐵和警署使案情相對嚴重，判處具阻嚇性的刑罰是合適，但在聽取求情後，知道被告已明白不能用此方式表達己見，考慮被告坦白承認控罪，又願意賠償，可見其真誠的悔意。何官考慮被告過往沒有任何定罪紀錄，相信被告只是一時衝動，認為值得給予被告一次機會。

官質疑賠償金額 索單據查看

控方申請頒下賠償令，包括就毀壞警署的3幅橫額，須向警方賠償34,600元；就港鐵被噴污的牆及門，每次5,000元，被告須賠償合共49,600元。何官對賠償金額有質疑，要求向控方索取單據查看後再決定賠償令金額，將於判刑時一併處理。

案情指，去年9月17日早上，有港鐵職員分別發現海洋公園站及黃竹坑站出口的外牆被噴漆噴上「721」、「元朗」、「太子」、「黑警」和「831」。至9月19日，再有港鐵職員發現海洋公園站A出口的牆身和地下再次被噴污。

直至9月30日夜晚，兩名警長埋伏被告。候至凌晨5時，警長發現被告蒙着面在香港仔警署外，噴污警署的橫額，於是聯絡其他警員行動，有便衣警員追捕被告，被告繼而跑向另外兩名警員的方向。警長52526張開雙臂以截停被告，反遭被告撞到其右大腿。被告隨即失去平衡，被警員制服在地，過程中有掙扎。警長52526右大腿出現直徑4厘米的瘀傷。

警方在被告身上撿取一雙手套和兩罐黑色噴漆，被告在警誡下保持緘默。警員隨後翻查被告住宅附近的閉路電視，發現被告身影，又在被告家中發現案發時所穿的灰色上衣。

案件編號：ESSC 504/2020

補Link

推

呢個手足屌打五毛
邊個話只得廢青？

控方申請頒下賠償令，包括就毀壞警署的3幅橫額，須向警方賠償34,600元；就港鐵被噴污的牆及門，每次5,000元，被告須賠償合共49,600元。
幾千蚊就得啦on9

值得尊敬

台灣手足

連法官都覺得港鐵呃錢，DKLM咁L大間公司，做L到賊咁。

搶錢咁濟
幾塊banner,抹走噴漆都收幾皮嘢
9月拉 告襲警, 差唔多一年先改控

仲要已經49歲

用黎俾你住養和影相做KOL呃like?

東區咋養狗使鬼用到養和

支持手足

轉左去私家喇

之前仲有美國ibanker
根本五毛就係為丕毛乜9都up得出

手足

有冇人識佢幫我地致敬

真係分分鐘你以為藍到發黑既收成期老細原來係勇武黎

養和張暖毯白色架
呢張點睇都係HA狗毯

痴撚線公司高層

3幅橫額值三萬幾蚊 痴撚左線呀 去bannershop印夠一打攞黎俾佢地包屍都唔洗三萬呀

好彩佢遇到呢個姓何的法官，遇到其他紅官一定要坐

台灣有錢手足
真係大巴大巴摑落去香港班奶共賤畜度

推 直到最後的勝利

佢僱主都好好

藍絲 : 廢青！收錢！食飽無野做！低知商！

其僱主對他讚口不絕，更表明會繼續僱用他。

畜牲樣 始終都係畜牲

現時年薪過百萬

真香港人

個僱主都好好 無跪低

唔單止台藉 仲要係較年長既人都有參與 多謝

respect 台灣手足 !

高層義士

台灣男子應曾當兵

台灣漢人同支那賤畜嘅分別

Respect

唔好留個仔係香港讀書啦 一係國際學校

就算上哂岸明明可以讓食無憂
手足都仲係對香港咁上心
值得薄敬

尊

感謝手足！

EY果個？

Push

好彩有個好僱主

respect

支持唔夠，要多謝。

噴漆係咪真係屬於刑毀？
有冇案例話唔係？

嘩屌

同立法會嗰單一撚樣

叫台灣手足好定香港手足好

用公帑住緊私家喇
睇多d新聞

呢張明顯舊圖
隻狗用公帑住緊私家喇
睇多d新聞

高層手足

1副banner 11k
當人地係林鄭咩

多謝

班垃圾藍絲有幾多個年薪過1m 做mnc 高層？廢青？

跨國公司呀
鬼佬上司心諗 graffiti only

Respect
仲要俾個仔係香港讀書
教育局長個仔女就去澳洲讀

但係東區有香官，成日審示威case

國泰機師

支持手足 撐到底

respect

警員隨後翻查被告住宅附近的閉路電視，發現被告身影，又在被告家中發現案發時所穿的灰色上衣。

掉衫掉鞋

班狗整banner係自己整定搵出面公司整
搵出面公司整洗唔洗投標價低者得

何俊堯正常官嚟

五毛先多廢中青老
低學歷 低水平先做
好人好姐駛鬼靠維穩搵食